\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1c}\Inchoatio{Dó}{mi}nus protéctor vitæ \MediatioVIII{me}[æ,] a quo \TerminatioVIII{tre}{pi}{dá}bo?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é a proteção da minha \MediatioVIII{vi}[da;] perante quem eu \TerminatioVIII{tre}{me}{rei}?}
]{
  {\item \VSup{2ab}\Inchoatio{Dum}[ ]{ap}própiant super me no\MediatioVIII{cén}[tes,] ut edant \TerminatioVIII{car}{nes}[ ]{me}as.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2ab}\Inchoatio{Quan}{d\itie{o a}}vançam os malvados contra \MediatioVIII{mim}[,] querendo \TerminatioVIII{de}{vo}{rar-}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2cd}\Inchoatio{Qui}[ ]{trí}bulant me inimíci \MediatioVIII{me}[i,] ipsi infirmáti sunt et \TerminatioVIII{ce}{ci}{dé}runt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2cd}\Inchoatio{São}[ ]{e}les, inimigos e opres\MediatioVIII{so}[res,] que tropeçam \TerminatioVIII{e}[ ]{su}{cum}bem.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Si}[ ]{con}sístant advérsum me \MediatioVIII{ca}[stra,] non timé\TerminatioVIII{bit}[ ]{cor}[ ]{me}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{S\itie{e o}s}[ ]{i}nimigos se acamparem contra \MediatioVIII{mim}[,] não temerá meu \TerminatioVIII{co}{ra}{ção}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Si}[ ]{ex}súrgat advérsum me \MediatioVIII{prǽ}[lium,] in hoc e\TerminatioVIII{go}[ ]{spe}{rá}bo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Se}[ ]{con}tra mim uma batalha estou\MediatioVIII{rar}[,] mesmo assim con\TerminatioVIII{fi}{a}{rei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{U}{num} pétii a Dómino, hoc re\MediatioVIII{quí}[ram:] ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \TerminatioVIII{vi}{tæ}[ ]{me}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor eu peço apenas uma \MediatioVIII{coi}[sa,] e é só isto que \TerminatioVIII{eu}[ ]{de}{se}jo:~\Antiphona
      \item \VSup{4cd}\Inchoatio{Ha}{bi}tar no santuário do Se\MediatioVIII{nhor} por toda a \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Ut}[ ]{ví}deam voluptátem \MediatioVIII{Dó}[mini,] et vísitem \TerminatioVIII{tem}{\-plum}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ef}\Inchoatio{Sa}{bo}rear a suavidade \MediatioVIII{do}[ Senhor] e contemplá-lo \TerminatioVIII{no}[ ]{seu}[ ]{tem}plo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5abc}\Inchoatio{Quó}{ni}am occultábit me in tentório suo, in die ma\MediatioVIII{ló}[\-rum.] Abscóndet me in abscóndito taberná\TerminatioVIII{\-cu}{\-li}[ ]{su}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5ab}\Inchoatio{Pois}[ ]{um} abrigo me dará sob o seu \MediatioVIII{te}[to] nos dias \TerminatioVIII{da}[ ]{des}{gra}ça.~\Antiphona
      \item \VSup{5cd}\Inchoatio{No}[ ]{in}terior de sua tenda há de escon\MediatioVIII{der}[-me] e proteger-me \TerminatioVIII{so}[ ]{br\itie{e a}}[ ]{ro}cha.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Cre}{do} vidére bona \MediatioVIII{Dó}[mini] in ter\TerminatioVIII{ra}[ ]{vi}{vén}tium.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Sei}[ ]{qu\itie{e a}} bondade do Senhor eu hei de \MediatioVIII{ver} na terra \TerminatioVIII{dos}[ ]{vi}{ven}tes.~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Ex}{spéc}ta Dóminum, viríliter \MediatioVIII{a}[ge,] et confor\-té\-tur cor tu\-um, et sús\TerminatioVIII{ti}{ne}[ ]{Dó}minum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Es}{pe}ra no Senhor e tem co\MediatioVIII{ra}[gem,] espera \TerminatioVIII{no}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona}
}